純種香港人係唔會叫「地鐵」做「港鐵」囉

叫開mtr

唔會用牌子取代交通工具類別唧

你搭緊火車咪講火車
搭緊地鐵咪講地鐵
會唔會搭九巴阿？

呢個真
地鐵 火車 東涌線 西鐵
以前係咁分

終於有人講

地鐵 火車 西鐵 機鐵 唔係不嬲咁叫咩

狗廣鐵路

等於搭船去南丫島，唔會話去搭"港九小輪"

搭電車又唔見有人話搭"九龍倉"

我身邊d人都仲係講緊 地鐵 火車 機鐵
港鐵？傻尻先會講

講得好

火車 地鐵 西鐵 馬鐵 機鐵 先係香港人
仲有 係 搭地鐵 唔係 搭鐵

地鐵
火車
巴士

搭國泰

見過有人搭車去青衣地鐵站
司機話冇地鐵站, 只有機鐵站

地鐵
火車

依加只會嗌廢鐵

搭鐵乜鳩嘢嚟？

收啦,你唔好搭囉

sor 真係冇搭好耐
btw 馬屎坑你老豆？
表達下意見又得罪你？

叫開共鐵

82年百事？

地下鐵碰著她
好比心中女神進入夢

我屌，見到啲菲律品狗慘劇當個景點影相就火滾

菲律賓

地鐵2007年同九廣東鐵合併
基本上00 後個個都係叫港鐵

過多十年講「地鐵」嘅都變成廢老
車死無人可憐果種

可惜，有d懶高尚住港島九龍既人聽到話“搭火車”，就笑鳩新界仔講呢個term
有時，對住d“外來人”都係講返，搭東鐵。

地鐵
火車
西鐵
東涌線
機鐵
輕鐵
馬鐵

叫開地鐵係改唔到口

唔止火車地鐵

女皇頭硬幣有人係唔識

仲係講地鐵火車 好似好分啲

弱撚智
純種香港人？點define呢個term
真正香港既原居民都唔知夠唔夠100k
你老豆老母分分鐘都係大陸種
屌你老未咁柒都玩種族主義

x2

不過新o個d就跟返西鐵馬鐵呢d

係呀告我呀柒頭
上平機會port我呀

月經POST wo

搭咩線都係叫搭地鐵

港鐵唔係等於港島線咩

你鄉下係邊?銅鑼灣定上環

差不多隔日就有人問我太和或大埔墟地鐵站响邊！真係想講句地你老味！我話無地鐵站架喎！得火車站

講純種香港人真係笑死
原居民住左香港咁多代都唔會叫自己純種香港人

司機

學術討論
港鐵 < 公司名
地鐵 < 交通公具一種
火車 < 交通公具一種

叫開廢鐵

我全部都叫搭地鐵

90後衝出黎叫癈老收皮

依加同人講搭火車佢聽唔明
講東鐵又唔明 可以點幫佢
btw佢所有鐵都叫地鐵 包括電車

學術討論
公具<工具

習慣，約定俗成。

成日聽東鐵係地鐵，明明連一個地底車站都無 ，每個車站距離比起地鐵長，東鐵係通勤鐵路，去日本亦都唔會稱JR做地鐵

到依加都仲係叫地鐵同火車
同埋唔係好分到東西鐵，聽到要慢慢load係邊條

叫開嗚嗚車

細個長期係港島好少搭火車 咩都叫地鐵

Kcr 其實仲未執
只不過係啲站同廠租俾地鐵公司
火車公司剩番低嘅物業得番旺角火車站個倉
利申，唔記得睇邊篇文講過

叫開狗鐵

東鐵叫火車

荃灣線 調景嶺線 叫地鐵

西鐵叫西鐵

馬鐵叫馬鐵

旺角火車站 同 旺角地鐵站

我見啲細路仔同埋新移民
都好似我哋咁叫
西鐵 火車 地鐵
咁樣先好分
知道搭咩車嚟
唔通搭巴士我叫搭九巴城巴咩

火車去羅湖係定律黎
正如去屯門市廣場大家都仲係講去八百伴個邊一樣

叫開龜龜

2間係唔同公司黎架

叫開地鐵火車
咩人先會叫港鐵

如果兩樣都要搭個陣

叫開和諧號

地鉄
公交车
出租车
有什么问题？

火車轉地鐵
地鐵轉火車

叫開subway

好多人會話我部iphone blablabla

成日約朋友係市廣場個噴水池空位等，打俾朋友講話我到左噴水池，點知有次俾隔離條蝗蟲細路笑我話呢度邊有噴水池，我差啲忍唔住想打到佢個頭噴血

咁都咁多負皮

明明個Term錯左

最多咪叫土生土長既香港人

點會純種香港人

除非你列祖列宗都係香港出生啦 唔係點叫純種

巴膠鐵膠中意咁講

畜生都分純唔純種?
共產黨治下唔會當你係人

咁純種香港人係港鐵返工應該點叫好

坐港鐵入大埔

連登狗咁都有得自我感覺良好

老老豆豆
真係叫開地鐵火車

叫慣火車同地鐵改唔到口 算係好事黎

閪鐵

總係有班柒頭皮影衰哂
Child登

呢點真，地鐵由細叫到大

叫開kcr

港島撚近十年搭地鐘西鐵火車都話係地鐵
但係明明細個嗰陣係識分

東涌線咪又係地鐵其中一條線
照講搭地鐵is ok

真係會咁叫 啲路線會撈亂

agger 地鐵=港鐵 火車=東鐵

有無人除咗火車之外全部叫地鐵，定係得我係咁

其實叫港鐵根本冇問題，港鐵可以係一個鐵路系統，就好似台北捷運，你會唔會叫台北地鐵?

改左口了
叫港鐵算

講真 除非多過一間公司 好似日本咁
否則都係地鐵 火車 西鐵 算鳩數

個網站仲係度 有年報可以睇

地盤搭steel work

垃圾先叫港鐵
叫開地鐵 火車 馬鐵 東涌線 西鐵

港鐵=黨鐵

捷運係一個工具 同地鐵一樣 所以直接叫捷運無問題

講緊你老豆老母？

台北係點關我撚事？
香港就叫開地鐵嘅

我統一叫地鐵 火車 西鐵 機鐵都會叫地鐵

我到依家仲叫緊 kcr 或者火車

仲叫緊火車

領匯 市政局

不嬲叫 地鐵 機場快線 巴士

仲叫緊行政局、立法局、布政司署

up乜柒
叫開狗鐵

港鐵加價

咪就係
地鐵 火車 西鐵 機鐵
不嬲都係咁叫

地鐵/ 火車

近排有個撚樣話唔知火車係乜

東涌線都係合併前嘅地鐵喎

咁唔通又東涌機鐵站？

我叫馬鐵做馬鞍山綫

地鐵
機場快綫
西鐵 東鐵
馬鞍山 迪士尼綫

唔好講到00後狗閪咁款
我就好撚反對合併
啲乜鳩東鐵線呢啲名都作得出真係戇鳩鳩
屌你合併完越做越差
明明以前搭地鐵好穩陣
依家搭巴士可以快過鐵
利申：去任何地方都首選巴士，屌你老母地鐵食撚屎啦

旺角東 係新名

唔通叫叮噹、領匯就係香港人
叫多拉A夢 、領展就係新香港人？

純種港島人表示只聽得明火車
東鐵要load一陣先知講緊乜

遲下屯馬線叫火車定地鐵？

叮噹 比卡超 麗的 立法局 布政司 港督

因為真係唔係九龍倉 依家係法國佬話事

原來改口就可以基因突變
推樓主入圍諾貝爾獎

廢老先講市政局

而家賣咗比法國

其實係因為到而家都仲未識分地鐵西鐵東鐵火車 包括我

荃灣觀塘東涌港島將軍澳迪士尼線= 地鐵
西鐵線=西鐵
東鐵線=火車
機場快線= 機鐵
輕鐵=輕鐵

如果唔係附近如果叫 站
eg 你去到沙田站轉85K

如果係附近就直接分番地鐵站/ 火車站
如果係V city 就話去西鐵站
係青衣城就話去機鐵站
係旺中就話去地鐵站

九龍塘/ 南昌就都直接叫 站

地道得黎又唔會亂

依家都仲係叫東鐵做火車

屯門至紅磡出發應該會叫番西鐵
烏溪沙至大圍出發應該會叫番馬鐵
其他應該會講屯馬/ 沙中

但嗌地鐵就唔係廢老？

遲d 20 後會話「廢老先講地鐵」

市政局已經唔存在，地鐵係交通工具，港鐵係公司

紅小：地鐵站就地鐵站啦，港鐵，𨳒你老母

返工搭西鐵 放工搭馬鐵？

定用屋企計？

係，九鐵公司仲係到，仲有官網，每年都仲出緊年報，入面有講佢扡既業務點（根本得返租路線 ）

市政嘅康文 食環嘅功能存在

而家仲有市政大樓無改名

近年改左口叫狗鐵

同朋友講嗰陣咪話搭緊地鐵/西鐵/東鐵/機場快線

講緊新聞咪話「港鐵又加價喇」

都會講 少啲會用到啫

正解

故障個陣我會講港鐵又故障
加價個陣我會講港鐵又加價

你大西北/ 馬鞍山平時坐叫開咩就應該唔會轉
我同大西北人講 遲啲坐西鐵去到馬鞍山喎
但反而同馬鞍山說 遲啲你坐馬鐵會去到屯門喎

利申住大西北 叫開西鐵

馬鐵

地鐵個名 耐好多

以前叫地鐵，依家叫狗鐵

坐地龍就坐地龍啦

得地鐵同火車

明知佢改左名

但就係一直都改唔到口

地鐵順口好多

睇返地鐵史
宜家都主要叫地鐵做地鐵
火車叫火車（果條線真係有火車北上）
100年後叫晒做港鐵
結論唔會再有純種香港人

細個叫地鐵 大個叫狗鐵

電汽化火車

想知日本人會點叫？佢地咁多私鐵。

另外台灣分捷運、台鐵（火車）、高鐵、輕軌（高雄），捷運=地鐵無問題，但佢地基本上唔會叫火車做火車，會叫台鐵或者直接講自強號/區間車。

利申個人覺得講港鐵無問題，但地面路軌+仲有石個啲應該叫火車

我都係叫地鐵火車 由細到大

通常叫機快唔叫機鐵㗎喎

叫開underground

港鐵=00後/蝗仔

我依家都改唔到地鐵同火車依兩個叫法

睇呢個post睇到個鐵字好陌生

利申 細細個開始叫火車/地鐵改唔到口

夾老鐵

叫

廢鐵

又要po啲舊時嘅官方證據
地鐵就地鐵 火車就火車 咪搞錯

運輸

環保

食環

發展局

稅務局

保安局

旅遊事務署

房委會

何來純種香港人 ？

純種

正評

早幾年講地鐵，會被後生仔笑老餅
今日演變成區分香港人嘅準則

改唔到口

叫電車

站會叫機鐵站囉 但如果搭乜嘢就會係話搭機快囉

應該得你咁叫
就算係呢幾年傳媒都仲係叫緊機鐵

港島人表示讀U前冇搭過火車
咩線都全部嗌開地鐵
識分火車之後都改唔到口叫火車

好分好多，講火車=新界東、西鐵=新界西、地鐵=九龍/港島，知條友住邊，一講就知大約大家係邊到。

幼稚園要同小朋友講港鐵
好唔順口

唔會搞錯喇
以前九廣鐵路同地下鐵2間公司黎
旺角同旺角東 即旺角地鐵站同火車站
九龍塘都要出閘再入閘

地鐵
火車
巴士
小巴

歌都有得唱啦
地下鐵碰著他
港乜撚7鐵姐屌你老母閪

我叫開黨鐵

火車還火車
地鐵還地鐵

純種？香港地有幾多人堅係純種 幾乎10個有8個都係大陸偷渡黎香港

維基

最好笑係而家kcr重有出annual report

咁佢係一間公司，都會有股東
都要向股東交代吓舊年做過咩

輕鐵重鐵～

所以我先知原來佢未執

當係學新嘢
合併=/=倒閉

電氣化火車～

電動組合車輛～

會講搭「地鐵」去邊度邊度
但如果係屌鳩間公司就會話「港鐵」點樣點樣

如果想講間公司. 會叫做港鐵
但平時只會講搭地鐵
講搭港鐵完全唔順口

牌子->品牌
放假->休息
散嗌->單點
其實仲有好多蝗語,不過睇個勢應該過多幾十年最正宗既香港廣東話就會收皮

賓 拼音bin(-) 倉頡：十一竹金
品 拼音pin(v) 倉頡：口口口

屌你老母我打菲字會自動出「律賓」去揀詞
點撚樣會打到「菲律品」？

純種香港人唔會叫叮噹做多啦A夢囉
根本係生長年代問題

咁你define下香港人同支那人囉

聽過長輩講 搭電氣化，搭地下鐵
最憎人將火車講成地鐵

啱啱個粵拼輸入法癡咗線唔好意思
平時成串詞語打都得嘅 菲律賓菲律賓菲律賓菲律賓菲律賓

不少讀者因為已經習慣過去的譯名，反而稱正版翻譯剝奪了很多人的童年記憶，因此拒絕正式譯名。
可以說完全沒有正版的概念。

由細到大一直都住新界 一直都叫火車
去到中學畢業都相安無事 因為大家都係新界人
但愈黎愈大接觸多左九龍同港島人 同佢地講等緊火車/係火車站... 就會比佢地屌鳩我咩年代 2018仲火車 （佢地應該係諗左去Tomas火車頭個種）
然後我就慢慢改左口做東鐵線 到底係佢地問題定東鐵係蝗語黎

利申 好迷茫

正確名稱是電力動力分散式列車～

十年後仲有冇人記得九鐵呢間公司

湯馬士是動力集中式列車～

變成私設組織～

地鐵同九鐵張約係到 2047...

九龍人
叫開火車
但東鐵其實有咩問題
叫港鐵就on9 jer

都要睇轉既目的，比卡超呢 d 我係會杯葛到底；叮噹唔涉及瀨共就算

作者遺願「希望亞洲地區統一改以日本音譯，使每個不同地方的讀者只要一聽就知道在講同一個人物」

所以叮噹我係接受咁改

同意

我去搭地鐵
港鐵又加價

港鐵係公司名
地鐵、火車係交通工具

我會叫地窿 跟我爸爸講

都係叫法，壟斷左叫港鐵，新聞嗰d都叫港鐵叫慣左姐
港鐵成日壞車正仆街

寶可夢呢個膠名咪都係想統一音譯

統一意譯既話多啦A夢一早變銅鑼衛門

題外話，聽過有細路叫東鐵做「電車」係咩玩法

分化撚
連登引戰除咗男女權撚之外就係樓主呢啲
今次個post又幾成功

以前香港得一條鐵路就直接叫火車 .. 或者九鐵 .. 九廣鐵路 KCR(或者加埋C) .. (香港既叫地下鐵路 MTR)
之後有條西鐵先分東西鐵 ... 但係都係火車 ...
咩 2018 重火車真係戇鳩鳩, 佢坐果架唔係火車係乜撚 ..
你搭飛機去倫敦, 你可以話搭國泰但點會話搭飛機係錯.

火車係地面為主, 地鐵係地下為主 (當然佢有架空路段但係部份都係地下)
搭港鐵就真係最撚戇鳩

不過時代會變, 以前就坐 14 座, 之後個個改 16 座最後叫晒坐 Van 仔, 紅綠 Van 小巴 ..

而家嘅火車係燒煤咩？

其實電氣化咗嘅火車已經唔係火車啦，只係習慣咗難改口

第時過埋海，應該叫會展火車站？

呢個又洗唔撚洗

唔良好點會開個廢Post 圍勞j

咁最多咪嗌東西鐵囉

點都唔會叫港鐵囉仆街

地鐵 火車

樓豬係特種香港人

我諗諗下
而家應該叫狗鐵
出左個我話ok就ok既ok仔馬屎亨
出左個唔個拆唔拆好既紅磡月台
得閒就壞下車
一年兩次≫全線50%既
好難再叫佢做地鐵 真係比狗塔

最弊我日日塔緊

不過我覺得如果係今時今日先改都會俾人屌

地鐵 東鐵 西鐵 輕鐵 機場快線

狗鐵

火車要燒煤?
照你咁講電氣化火車唔叫火車叫咩? 電車?
電動車Telsa Leaf 係咪汽車?

如果火車過埋開去到會展咪叫會展站囉.

係佢哋問題
條嘢不嬲可以叫火車
如果唔係83年KCR電氣化嗰陣點會叫電氣化火車呢？
東鐵只不過係之後就嚟有西鐵先至幫佢起個名啫
佢哋笑你係因為佢哋無知啫，唔使擔心

利申：不嬲叫開火車，地鐵，西鐵，馬鐵，機場快線

而家火車只係形容「紅磡至羅湖/落馬洲」嘅列車服務。你知唔知原本點解叫火車？

叫開西鍾鐵

隨住80後變老嘢，越嚟越多「無知」嘅人
最後只係人哋眼中嘅老而不

股東咪政府
遲下高鐵蝕錢會叫kcr包底

有冇人可以由技術層面分析下
九鐵同本來火車爭幾遠
而家九鐵同地鐵又爭幾遠

真心由地理以外分到佢地

任天堂係搵支那同台灣強加香港
叮噹係搵當地文字配番個音

到時係會好似九龍塘咁叫會展站
會展日後除咗南北線(東你老母鐵線)外，仲係將軍澳線車站

港鐵又稱黨鐵

你唔好係咁遊啦 ...
答完如果火車過埋開去到會展咪叫會展站囉你就問我點解火車叫火車 ..

由未電氣化到電氣化, 我地都係叫火車站. 火車同地鐵都係 Train, 但係我地會用火車同地鐵區分一個行地面一個行地底.

當然我家下先發覺原來無人叫西鐵做火車

好耐之前已經咁分, 慣左

叫開搭鐵

係狗鐵

地鐵地鐵地鐵

搭開kcr

有陣時會叫顏色 紅線綠線

電氣化前都係叫九鐵英段喎
火車同地鐵未分唔到你想要幾technical?...
電氣化後有樣嘢未進步得切嘅係剎車，黃頭同MLR都繼續用電控 pneumatic brake 同電阻制動